重要！法律進修時間！所有人入！

【Now新聞台】反修例風波持續兩個月，警方共拘捕五百多人，部分涉及藏有攻擊性武器、阻差辦公及襲警等，有大律師指，上訴庭有案例清楚解釋攻擊性武器的定義，但假如市民攜帶物品聲稱用來自衞會有風險。

警方拘捕的五百多人中，大部分涉及非法集結、藏有攻擊性武器、襲警，以及阻差辦公。非法集結是指三人或以上集結，作出擾亂秩序的行為，罪成最高可被判囚五年。藏有攻擊性武器罪最高刑罰是監禁3年。

有大律師指，不是任何物品可以用作攻擊人，就會被視為攻擊性武器，但假如被截查時，聲稱物品是用來自衞會有風險。

阻差辦公及襲警罪的刑罰最高可監禁兩年，李安然指，阻差辦公要成功入罪，必須證明被告為警方帶來嚴重不便。

李安然又表示，市民被捕後有權保持緘默，不要因想盡快離開警署，答應警員要求。

他又表示，假如被捕人士選擇「踢保」，不接受保釋，警方有可能即時落案控告，屆時一樣要向法庭申請保釋。

我未搵到個video（講得比較詳細），所有人係時候進修一下法律知識！！！

推

其實葉國謙講得好啱